今年中秋應該係最應節既一年

中秋既節日意義在於團圓,

年年都係一家大細一齊食餐飯傾下計咁,

再同隔離鄰舍食下月餅賞下月咁,

去對應翻個節日.

然而今年中秋,

一如既往地你同自己班損友買左兩打啤酒去海濱拎住份報紙揾位坐,

人一如既往地多,

但個氣氛卻溫暖很多.

比起以往大家互相眼昭昭,

今年大家一邊食住月餅煲住蠟一邊屌黑警唱榮光.

隔離一邊播住榮光24hr版但一直都有人群唱,

經過依三個月來既經歷,

在場的每一位你都唔一定識更無血緣關係.

甚至有d係年紀大你好多白髮滄桑.

但大家一齊爬過山,一齊食過煙,一齊做過襟兄弟屌過同一堆黑警既老母,

每個禮拜日都一齊參加全民運動日.

你好清楚大家既目標一致,思想相似.

你地唔係兄弟卻親如兄弟.

這才是中秋.

和自己的家人一齊團聚.

這才是真正的中秋.

二十多年,

唯一一次過得最有意義的中秋.

月餅冇辣椒冇wasabi,

但我成晚食到眼濕濕.